解放軍出嚟唔係笑話，係件好嚴重既事。

尋日光明頂陶傑講左好橋可以即時解決呢場動亂

１）引用基本法１６條，以援助為由出動解放軍，到道路上清路障

２）解放軍不帶任何裝備、不矇面，只穿背心，清除路面雜物

３）示威者成功引解放軍出動，攬炒目的已達到

４）解放軍出動之後，馬上成立獨立調查委員會，清算濫捕濫暴警察，將違法警察送上法庭，重建法治信心。

５）警察即使被清算，但因解放軍在港，而不敢倒戈／政變

６）成立清算警察機制之後，民情緩和，區選如期舉行，容許泛民大勝。

７）激烈局勢於１２月中平息，宣佈普選具體方案，指令林鄭下台，全體政府高官班底重組。

呢條橋，和理非成立爭取五大訴求、攬炒派目的達到、藍絲出解放軍既願望實現，唯獨是要清算違法違例既前線下級警員。真係可以話係一石好多鳥。

解放軍出嚟有唔同長遠影響：
過去一周任由示威者堵路、建路障而不清場，就是為了今日做騷之用。幕後勢力故意以出行不便來逼使中立友歸邊，以及鞏固藍營基本民意，看來是成功的。現在更出動老解拉票，什麼憲制危機、違反《基本法》，在這些人眼中似乎是看不到，亦不會理，因為只是穿著背心清路障。背後出謀獻策者是高手，自製民意戰，且看示威者如何過招？

如何違法
⚠️所謂自發！根本違反《駐軍法》同《基本法》⚠️
《駐軍法》第九條：「香港駐軍不干預香特別行政區的地方事務。」
《基本法》第十四條：「香港特別行政區政府根據香港特別行政區基本法的規定，在必要時可以向中央人民政府請求香港駐軍協助維持社會治安和救助災害。」

換言之，短期講解放軍叫做穩定局面。
但佢實際上破壞緊香港僅有既一點法制。今次佢話自發清理路面，下次佢話自發鎮壓呢？ 所以我地要誇大既事。

第一步通知所羅門先，話畀美國人知香港人既拒絕呢件事。

我地要做既係美國戰線阿

快上twitter

本地藍屍撐由佢地，佢係係咪都奶共架啦

好大件事 唔好玩膠

美國國會美中經濟與安全審議委員會發表年度報告，表示若果中國對香港出動解放軍或武警干預香港局勢，美國國會應該撤銷《美國-香港政策法》給予香港獨立關稅區的特殊地位。

推